對安全感同新鮮感有咩睇法

大部分既愛情都係由新鮮感開始
但日子耐左 開始想要既係安穩同安心
慢慢會了解對方 但同時漸漸會無左新鮮感
因為大家都開始習慣左對方 開始冷淡
同埋開始發現到對方既唔好唔好
去到呢個位你地會點？選擇同對方傾訴定係等下一個出現？
好多人去到呢個位就行唔落去？
有經歷既你不如分享下自己既故事

我認為，所謂愛情入面既新鮮感，唔係同未知的人一起去做同樣的事情，而是同已知的人一起去體驗未知的人生
至於安全感，我覺得好多時係靠自己，睇你個mindset
一個無安全感既人，就算一直拍拖，都唔會得到安全感。

覺得新鮮感唔重要 反而一齊愈耐愈熟悉個種安心感大於新鮮感，其實冇所謂新唔新鮮感，佢只係一個藉口畀人用嚟做分手原因。

新鮮感好重要
我好肯定有99.9%分手原因係因為新鮮感
一段感情需要保濕，雪藏
先可以原汁原味呈現

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

以前覺得新鮮感唔重要
而家覺得好重要
遇親d女有另一半都散發住嚟食我啦嘅濃厚氣息
所以你話如果無新鮮感，點方便我食女呀

曖昧/初初拍拖一定係最 sweet 的，因為你慢慢了解一個人的過程中好有新鮮感/樂趣。但了解晒之後，就冇新鮮感了。

有 d人的心態就停留在這個階段，為新鮮感而拍。對著依 d人，除非你是神秘/人格分裂到可以無止境提供新鮮感，否則總會有一日會了解透你而另找了解的目標。

人地講的將感情昇華到去另一個階段，就係要同呢個人從相處中找樂趣，畢竟過下輩子閒閒地要過三四十年，但這要雙方都有共識要合力經營先可能有呢個結果 (當然價值觀相近/夾會易d). 所以你要知佢滿足於咩而你又要 perform到，咁先可以 keep得耐。

至於安全感，源於驚失去。但呢份驚往往把自己推向失去果一邊。人來人往，當了解到失去只是下次的開始，冇咁驚時個人就可以自在一點。

如果一段感情淡左 得一個人係想比心機去維繫佢 係咪冇得救

其實我自己就已經唔會再追求咩新鮮感 可能我已經三十中啦
但女性始終係比較鐘意啲幻想野?
例如你實實際際同一個人生活緊 一定有啲野係會所謂刺激到對方
例如佢晚晚要凌晨兩至三點先訓, 而我係一個朝九晚六既打工仔 無可能晚晚咁, 我請佢早啲訓 而佢會覺得咁係我唔就佢 為左呢啲事會成日嘈

好睇對方要乜，要新鮮感就冇得救
要錢/性/將來就睇你俾唔俾到喇

如果知道對方想要乜 就唔洗咁辛苦估估下

有時對方都唔知自己想要咩㗎喎？

有時都覺得好兒戲話變就變
明明都經歷左咁多野 有咩唔可以攤出嚟講咩
唔岩咪傾到岩 真係咁難咩
上一刻話點愛你點愛你 又許下承諾
下一刻就好似變左陌生人 從來無鐘意過咁
一切變得太快了

新鮮感將兩個人拉埋一齊，而安全感只係兩個人繼續一齊既基本要素。

間中就見到身邊有不缺乏安全感既情侶分手

一開頭新鮮感產生滿足感，可彌補對你的不滿。
但新鮮感減少，對你的不滿就會扣減之前積落的滿足感
可能佢暗示過你 get 唔到，亦可能是埋藏在心底不讓你知道。
但我的經驗是，埋藏心底係因為明知講左你都改唔到，慳番啖氣好過，費事嘈交。唔係所有野都可以唔啱傾到啱的，傾唔係重點，而係要做到啱。唔啱的原因好多時是價值觀的不同，如果差太遠就真係揾下一個比較容易，要改變都總會扣其中一方的滿足感。
佢可能繼續飾演去愛你，暗地裡卻扣你分，扣到零了便分手。
當然都可能佢就係話變就變嘅人，但當初揀個咁嘅人番黎拍，自己都有責任呀。

安全感好重要
有時平淡都係一種幸福